屋邨街市判上判 慈雲山街坊：我們每個人都是受害者！

屋邨街市判上判，市民無啖好食，街市最大外判商之一的建華，早前被踢爆「又做管理又做商販」，一條龍生意。領展（0823）今年部署將更多街市外判給建華，包括沙田廣源街市，以及慈雲山好運街市，兩間街市均在轉手後隨即進行翻新，有居民預料街市趨向中產化。

慈雲山中心原有兩層街市，一樓的好運街市於今個月轉手給建華後，隨即進行翻新，二樓街市則將於八月改劃為零售及食肆。對於日後剩下一層街市，有街坊投訴根本不足以應付區內近八萬人的買餸需要。

好運街市原由好眼光有限公司管理了約廿年，該公司租務部職員表示，過往差不多每兩年才轉一次租約，每次平均加百分之十至十五租金。不過，有檔戶透露將來街市重開後會加租近四成，更須承擔安裝支付寶、八達通等雜費，需花高達60萬元「入場費」，才可留在新街市。建華除了將裝修費轉嫁給小商戶，更增設諸多規矩，例如檔口限定只可賣某類型貨品，昔日自由買賣的景象似乎將不復在。

沙田的廣源街市同樣由建華接手，並進行為期數月的翻新，雖然期間有擺賣蔬果的臨時檔口，但不得賣肉。有附近居民形容自己住在山頭上，出入不便，不過由於此處選擇少且物價高，寧願跨區到黃大仙及荃灣買餸，平均一周出兩次，每次出去買兩三日餸回來。

咁又可以點
出聲有用咩？

張圖越用越多次，真係唔好怪人

例如檔口限定只可賣某類型貨品，昔日自由買賣的景象似乎將不復在。

不過自己攞嚟

屋邨街市中產化

逸東街市係例子

單單講飯盒

以前有
20蚊左右雙餸飯同燒味
10蚊盒粉麵
果堆

依家3，4字頭走唔甩

同埋做街市要幾十萬入場on99

香港窮人冇生存空間

有錢就入領展實無死

日日食薩利亞都平過返去煮飯
12 蚊1斤菜心
貴到仆街

利申街坊

領匯高層：12蚊已經好平啦，食唔起係你問題，你冇競爭力

賤民有資格講野？

所以香港人係抵撚死嘅，由其係啲癈老，所以冇得怪人

唔拆慈雲山中心起豪宅已經算係咁啦

無錯

sorry唔小心禁左負評

陳敏娟（當選） 61.92%
低賤人口抵撚死

死哂未
搵到黎訪問就好

應該好多已經香左......
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.

想當日你班死老野撐丫嘛
而家受緊既個班C9 你認清下相入面有冇你屋企人 叫佢自己反省下
當日為左蛇齋餅粽, 今日你D屋企人要自己受返!!!!!!

最搞笑係區入面班民建聯初初唔理
高登巴打搞左
佢地又照版煮碗學

工賊會都抽埋一份

大部份慈雲山人都好享受喎

慈雲東：民建聯何漢文
慈雲西：民建聯袁國強
正愛：前民建聯陳曼琪

港女本身已經夠害人，c9更加不知所謂。

廢老

多廢老邨 唉
利申 受害者

慈建力好似做緊野？

真係好撚鍾意呢張圖

慈雲山人肯做先得㗎 下下旨意人打救你咩

舉旗哩隻廢老應該都瓜左 留返d屎比下一代執

中產街市

當年除左佢都好多而家30－40歲既人支持架

呢d唔係叫判上判 係賣比人

唔好阻人發達啦😒

慈雲山居民 多廢老冇計，果頭屌完轉頭就投建制

叫親建華既都係仆街黎

你search下有幾多老人院響果頭？

呢間野最仆街係自己有豬肉檔，收完d街市返黎後會趕走曬其他豬肉檔，擺幾間唔同名既豬肉檔落去

但成間街市都係變左賣佢既豬肉，你見d豬肉檔有部電腦個d就係佢地既

咁咪姐係壟斷
有冇得告反競爭條例

迫死香港人啱啦

唔會架，佢囉左個街市無話唔租比你呀
加你租你自己唔租姐

樓上話投建制就所以抵死既人都on99
泛民都有份支持架懵撚

投泛民=投建制=禍港

上面成班禍港都唔知

圖中男人係我爺爺，佢當年按左2個位業all in領匯，走左之後留左10層樓畀我地